日本厚生勞動省發佈公告 要求媒體不要「過份報導」名人自殺新聞！

其實有需要咁做﹐廢事啲人有樣學樣

呢啲負面新聞真係咪睇咁多
精神攻擊嚟

春馬死左之後
一齊拍過戲果d可能真係受啟發...

正常報導就算啦
如果一直有狂講負面情緒會好易感染

正確做法

廢事好似當年岡田有希子咁

呢個真呀

尤其是日本啲 Infotainment 晨早節目講一次，傍晚節目又loop一次，晚間新聞又loop一次
搵晒啲評論員專家親朋戚友咁

聽得多真係好攰

正常講,自殺一向要大事化小
唔係既話好易搞到更多人自殺

沙士當年香港又係咁
media 隔日頭條報燒炭
所以之後開始都冷處理

起碼唔太影響其他人情緒

仲有，上年都係
媒體都有冷處理

有報導講到好detail兩個明星都係屋企上吊自殺。可能係模仿，真係唔好報導咁多係岩。